其實香港房屋係咪真係有咁大剛需?

成日話樓市唔會跌係因為有剛需
我認同香港房屋係存在剛需
但我認為影響樓價更大既 係對於未來樓價不斷升既憧憬

點解剛需並唔係影響房價既最重要因素??
首先乜野叫剛需?
剛需即係無論樓價幾高幾低,你都一定要為左滿足住屋而購買擁有,否則你只會淪落為露宿者,無家可歸。
不過你試諗下，假如你現在突然因為某d原因無經濟能力負擔得起租金或者房價，你可唔可以要求搬返去父母既屋企一齊住?
以前既香港經常會出現一間屋三、四代同堂住哂喺到。只係隨住文化同時代變遷，香港人更追求自由獨立自主，大部分人有能力既都同老婆仔女搬哂出去住。亦即係話,如果呢個社會有一班人因為樓價太高，無能力自己出黎住,佢地仍然可以隨時搬返去父母或者親戚到住。
可見,所謂既剛需其實並唔係真係咁「剛」

點解我話影響樓價更大既因素 係對於樓市只升不跌既憧憬?
依家房屋市場處於大牛市，大牛市意味著市場大部分投資者都係好友。房屋既投機性質同股票差不多係一樣,收租如同收息。更重要既係,你買收息股你會驚股票價格跌而令你既資產總值下降,但係香港人係呢個樓市大牛既氛圍下,漠視左房價下跌既風險,令到資金持續擁入房屋市場,間接助長樓市泡沫形成。你要知道市場資金擁入既速度總有放緩既一日，可能十年前買樓,隔一年後可以賺到三成，但係當資金入場既速度變慢的時候，如果你今日買左樓，隔一年後樓價可能淨係升得一成，更唔好忘記房屋交易既費用(稅同佣)都唔少。當房屋價格回報變得無咁吸引，謹慎投機者就會率先獲利出場，並將資金投放喺其他保守型資產例如債券，繼而引入連串下跌骨排效應，造成恐慌。

市場氣氛同情緒係會影響房屋既需求同供應，至於由牛轉熊既轉折點係邊我真係唔知，我亦估唔到依家樓市見頂未。但History repeats itself ，當我地大部分都認為呢次同日本當年既房屋泡沫唔同，我地就應該更擔心。 財經台日日將「香港樓市只升不跌」掛係口邊既巴絲打，我希望你地只係假膠。樓市唔似股票。股票既合理價值可以量化，但樓價既底你真係估到咩? 而且股市跌，最多令到股民受損;但樓市大跌，有可能好似日本咁影響埋其他資產市場甚至實體經濟

用日本比 分別太大
香港地極少人極多 未來更嚴重 人口一直上升
日本地多人少 未來更嚴重 因為出生率低 引入又少

上連登，大家都只會覺得數據係映唔到現實的，只有自己見到果啲先叫真 。。。

若然未報
只係時辰未到

有人買樓黎炒
有人罷住間公屋但唔住
仲有更加多大陸人黎香港買樓(未必係住 可能係洗黑錢 可能姐) 推高晒d樓價
加上地少人多 政府又唔郁d郊野用地
咪變左有需要租/買樓住既人都得唔到一個單位。。

股票價值點量化？

升市果陣咪有囉
跌果陣就唔知點解冇人提架啦

肯用eps 反推股票基本價值應該死唔到幾多人

其實用樓主既觀點可以繼續推論

如果係可見未來都預期樓價會跌既話
絕對有機會出現有價冇市，割肉式賣樓等等既現象出現

即係而家日日話今日唔買聽日重貴d 既現象
變成今日買左聽日又跌點買呀

投資者會縮手唔買
真正有住屋需求既人會因為負資產既印象而唔入市
就好似股票跌起上黎只有傻人先會strong

淡友好友呢一刻都唔重要啦，反正個市變化唔會有人可以扭轉

呢度有人住老母公屋睇透樓市😎

係呀
其實我諗好多資深股民/交易員暗中都睇樓市差唔多到頂
依家既心理現象完全同股市牛三大時代無咩分別

樓市牛市牛左成廿年都黎 依家先追貨會唔會太遲
同埋呢廿年黎樓市升左幾倍以上
但人口增長咗只係得兩三成
咁有乜基本面因素可以令到樓價升咁多倍?
除左鳩炒仲可以係乜?

剛需囉
因為十年前d訓街既 而家想訓番室內咪要買/租樓囉

too long

以前好多年輕夫婦可以上公屋
過左幾十年，公屋入息上限都冇乜加過
得返老人、新移民、極品MK夫婦可以上公屋
變左月入一兩萬既都要被逼入私人樓市場

信你班淡友就仆街

兩年前買平咁撚多

兩年前又話貴

幾撚時爆呀dllm

香港出世率好低
好似係

做乜撚野用大陸term

仲有人睇跌，姐係仲有得升

欣賞你打咁大篇野 好過呢度好多鳩up撚
不過坦白講你點分析都無用 無人知道剛需係咪真係存在 無人知道聽日世界發生咩事

冇剛需，一來大把人買唔起，二來有購買力果班已經向呢十年透支哂。

需求就需求剛乜Q需

D人話自住驚西
其實點分析？

透露兩句：政府故意製造高樓價&趕上車風氣，等血氣方剛的年輕人冇時間、冇心機去關心政治，冇人得閒動搖政權，高官管治就輕鬆

人無恒産者，無恒心

有諗過呢個可能性，但我諗佢地都係將錯就錯
同埋其實要控制市場係好難，特別香港咁自由

同日本比極之不合理
即係係東京實行法治
東京以外地區就人治獨裁
咁先有得比

究竟香港房屋需求大
定係中國人對法治需求大？
法治係咪香港成功礎石？
香港咁成功係咪因爲發中國國難才？
用13億人財富買起香港樓真係咁難？

本來我都咁諗
但睇過一套香港電影反收數特遣隊之後就發覺原來97做樓蟹既驚恐係同股市一撚樣

有錢咪有剛需囉
睇餸食飯姐

知唔知咩叫法治啊？
政府守法啊。
香港有法治，人唔笑狗都吠

剛你老母需咩
蝗語無人屌？

結婚/生仔/離婚，外來人口，你估條數細呀。仲有係宜家三十歲左右又係專業/半專業既人口佔左極多，講緊係一整代（1988-1997) 當年經濟起飛，生育率隨之急升，宜家班小朋友大個左，廿幾三頭，無樓點成家

唔結婚唔生仔都想買樓啦。。。

唔好成日話香港地少
只係政策班官食老本炒樓

新加坡細香港幾多
沒有住屋問題

房屋政策廢 咩都死啦

剛佢老母咩
升果陣人人話買唔到樓，高追一樣有
到跌到谷底果陣就人人都話唔會買
市場從來都係唔理性

地就大把
但係要郊野公園要綠化
唔比填海大把一堆理由

唔使一百五十支那蝗蟲

要製造炒樓樓市爆升 大把方法

每日150人, 一手空置稅又俾SHK破埋招標賣樓慢慢賣, 樓唔係拎黎炒係住人, 股票只可以當牆紙, 拎日本做參考 人地地方咁大, 唔住大城市, 仲可以住鄉下地方, 香港?度度都係人, 點比?

同新加玻比較最好
人哋新加坡如果玩炒樓
一定玩得勁過香港
面積仲細過香港

只要話唔可以周圍起樓
增加綠化草地
唔起咁多組屋
一定炒到全世界第一

仲要人哋有經濟強勁發展，有未來

用新加坡比 但新加坡獨裁, 可以一言堂, 香港要捍衛的民主, 但卻只係用黎服務地產霸權, 而特首又係佢地選出黎，你做特首你會得罪老闆?

所以我結論
唔關剛需
唔關地少人多
唔關150支那虫

只係政府高官政策要炒樓

AA講嘅係都信

只計私人單位

現時空置有4萬幾個，即大約4年總和落成量
收埋唔賣推高炒價

其實你地幾多歲？
八十後既frd個個都plan結婚，個個都話一兩房住住先都唔會同娘家住。(你間屋有幾層咁無得la
有無諗過屌過閪都要細聲d，唔好吵到屋企人係幾可悲

每日150 個
1年54750個大陸家庭誕生係香港
雖然已經優先派公屋比佢地
但都唔夠啦
然後港豬要用一世供層200尺樓

廿一世纪啦
有什麼 住屋 技術問題解決不到
人係越嚟越多
只要政府宣佈未來十年會起200萬新樓
樓價即冧

政府aa地產商炒樓既得利益者
十萬個理由支持炒樓

係，高地價政策一向都係香港核心價值, 英治時期已經係，只不過回歸後發揮得更加淋漓盡致

係

淋病高官唔好成日話冇地方
剛需
只要講一個理由
話香港要高地價政策
炒樓日日賺
去支持香港經濟發展
大家就唔使吵吵鬧鬧

唔結婚既都有唔少，就算結都未必要小朋友